##BUM A RİDE

------------

BUM A RİDE KULLANICI DOSTU BİR OTOSTOP PROJESİDİR        

<img src="public/images/otostop3.jpg" width="90" heigt="90"> 
### AMAÇ 
Proje herhangi bir yolculukta kendine bir yol arkadaşı arayan ya da otostopla seyahat eden kullanıcılara kolaylıkla bulabileceği bir araç bulup yolculuk yapmayı kolaylaştıracaktır. Kullanıcılar güvenli bir şekilde yolculuk yaptıktan sonra yol arkadaşları hakkında değerlendirme de bulunabilecek ve bu da güvenliği arttıracaktır.

## Hedef Kitle ve Okuma Tavsiyeleri
<p>
 <ul>
 <li> •	Otostop yaparak yolculuk yapmak isteyen yolcular </li>
 <li> •	Arabasına katkı olsun diye yolcu almak isteyen şöförler </li>
 <li> •	Tasarımcı </li>
 <li> •	Programcı </li>
 <li> •	Testçi </li>
 </ul>

</p>

## Ürün Kapsamı
<p>
  <ul>
  <li> •	Daha kolay bir şekilde yolcu ve yolculuk bulma </li>
  <li> •	Yolcular ya da şoförler hakkında yorum yaparak güvenli ortam oluşturma </li>
  <li> •	Konum bilgisi kullanarak yolcuların yerini kolaylıkla tespit edebilme </li>
  </ul>
</p>
   



<img src="public/images/otostop.jpg" width="120" heigt="120">
      
## Seyahat Oluşturma Senaryosu;
 <p>
 <ul>
<li> •	Kullanıcı tarih ve güzergah bilgisini seçer ve arama tuşuna basar </li>
<li> •	Sistem uygun seferlerin listesini getirir </li>
<li> •	Müşteri isteğine uygun seferi seçer </li>
<li> •	Sistem uygun sefere ait kullanıcının seyahat için oluşturduğu bilgileri gösterir. </li>
<li> •	Kullanıcı şartları onaylamazsa başka seferler aramak için ana sayfaya döner. </li>
<li> •	Kullanıcı şartları onaylarsa iletişime geçer.</li>
<li> •	Sistem seyahati oluşturan kullanıcıya bildirim gönderip diğer kullanıcıyı onaylama izni ister. </li>
<li> •	Kullanıcılar mesaj sistemiyle iletişim kurarlar. </li>
<li> •	Sistem, seyahat bilgisini veri tabanına kaydeder </li>
<li> •	Kullanıcılar artık istedikleri iletişim araçlarıyla birbirlerine ulaşıp yolculuğu yaparlar. </li>
<li> •	Kullanıcı diğer kullanıcıdan memnun olmadıysa yorum yapabilir, şikayet hatlarına başvurabilir veya sitenin değerlendirme kısmına şikayetini yazabilir</li>
 </ul>
</p>

 <img src="public/images/otostop2.jpg" width="120" heigt="120"> <br>
 <a href=""> Proje bittikten sonra website linki paylaşılacaktır. </a> <br>
 
 ## Projede kullanılan teknolojiler/metodlar;
 <p>
 <ul>
<li> •	Phpstorm ve Visualstudio idleri kullanılmıştır </li>
<li> •	Xampp server kullanılarak veritabanına bağlantı sağlanmıştır </li>
<li> •	Sitede ki tasarımlar hazır tasarımlar üzerinden oluşturulmuştur </li>
<li> • Daha güvenli olması açısından telefon no ile giriş yapılması sağlanmıştır </li>
</ul>
</p> <br>
## Gereklilikler
 <p>
 <ul>
<li> •	Bu proje Laravel 9 kullanılarak hazırlanmıştır </li>
<li> •	Github üzerinden grup projesi olarak hazırlanmıştır </li>
<li> •	Mysql veritabanı yönetim sistemi üzerinden işlem sağlanmıştır </li>
<li> •  Kayıt ol ve giriş yap kısımları Laravel UI paketi üzerinden sağlanmıştır </li>
<li> •  Kullanıcı dostu olması açısından tüm özen ve gereklilikler sağlanmıştır </li>
</ul>
</p> 
## Nasıl kurulur ?     
 <p>
 <ol>
<li> Git clone aracılığıyla bilgisayarınıza klonlanır </li>
<li> IDE'nizin terminaline "composer install" denerek bilgisayarınıza kurulur </li>
<li> "cp .env.example .env" komutu ile env dosyasına kopyalanır </li>
<li> "php artisan key:generate" komutu ile env dosyasında ki APP_KEY değeri otomatik olarak oluşturulur </li>
<li> Veritabanınızın localhostuna girip bumaride adında bir veritabanı oluşturun </li>
<li> Daha sonra "php artisan migrate" komutuyla projede hazır olarak gelen tabloyu veritabanınıza ekleyin </li>
<li> Bu şekilde projeyi bilgisayarınıza rahatlıkla yükleyebilirsiniz </li>
</ol>
</p> 
## Yardım ve İletişim
<p>
# Proje yöneticileri iletişim bilgileri : <br>
<ul>
<li> Mehmet Emin Çakın <a href="mailto:210290060@firat.edu.tr"> 210290060@firat.edu.tr </a> </li>
<li> Nurgül Elmalı <a href="mailto:200290061@firat.edu.tr"> 200290061@firat.edu.tr </a> </li>
<li> Deniz Akbay <a href="mailto:210290054@firat.edu.tr"> 200290054@firat.edu.tr </a> </li>
</ul>
</p>
    
    
  
 


      


